Prefix(:=<https://w3id.org/pmd/co/>)
Prefix(owl:=<http://www.w3.org/2002/07/owl#>)
Prefix(rdf:=<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>)
Prefix(xml:=<http://www.w3.org/XML/1998/namespace>)
Prefix(xsd:=<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>)
Prefix(rdfs:=<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>)


Ontology(<https://w3id.org/pmd/co/devices>
Import(<https://w3id.org/pmd/co/components/imports-edit>)
Annotation(<http://purl.org/dc/terms/title> "Platform Material Digital Core Ontology (PMDco) - Devices Module"@en)
Annotation(rdfs:comment "The device module of the PMD Core Ontology (PMDco). The scope of this module is the description of material science and engineering related devices and their characteristics."@en)

Declaration(Class(:AdditiveManufacturingDevice))
Declaration(Class(:AdjustmentDeviceRole))
Declaration(Class(:AtomicForceMicroscope))
Declaration(Class(:Bandsaw))
Declaration(Class(:BendingTestingMachine))
Declaration(Class(:CNCMachine))
Declaration(Class(:CNCWeldingMachine))
Declaration(Class(:CalibrationDeviceRole))
Declaration(Class(:Caliper))
Declaration(Class(:ChromatographyFunction))
Declaration(Class(:ChromatographySystem))
Declaration(Class(:CircularSaw))
Declaration(Class(:CircularTableSaw))
Declaration(Class(:CleaningDevice))
Declaration(Class(:CoatingApplicationFunction))
Declaration(Class(:CoatingDevice))
Declaration(Class(:CoatingDeviceRole))
Declaration(Class(:CoatingFunction))
Declaration(Class(:Colorimeter))
Declaration(Class(:CompoundingMachine))
Declaration(Class(:CompressionTestingMachine))
Declaration(Class(:ComputingNode))
Declaration(Class(:CreepTestingMachine))
Declaration(Class(:CryogenicFreezer))
Declaration(Class(:CutFunction))
Declaration(Class(:CuttingDeviceRole))
Declaration(Class(:Device))
Declaration(Class(:DeviceRole))
Declaration(Class(:DifferentialScanningCalorimeter))
Declaration(Class(:DifferentialThermalAnalyzer))
Declaration(Class(:DimensionMeasuringDeviceRole))
Declaration(Class(:DimensionMeasuringFunction))
Declaration(Class(:DrillingMachine))
Declaration(Class(:DynamicMechanicalAnalyzer))
Declaration(Class(:ElectronBeamWeldingMachine))
Declaration(Class(:ElectronMicroscope))
Declaration(Class(:EnvironmentalChamber))
Declaration(Class(:Extensometer))
Declaration(Class(:FatigueTestingMachine))
Declaration(Class(:FlowCytometer))
Declaration(Class(:ForceMeasuringDeviceRole))
Declaration(Class(:ForceMeasuringFunction))
Declaration(Class(:FormingMachine))
Declaration(Class(:Furnace))
Declaration(Class(:GasChromatographySystem))
Declaration(Class(:GelPermeationChromatographySystem))
Declaration(Class(:GravimetricAnalyzer))
Declaration(Class(:GrindingMachine))
Declaration(Class(:Grips))
Declaration(Class(:Hacksaw))
Declaration(Class(:HandHeldDeviceRole))
Declaration(Class(:HandheldCircularSaw))
Declaration(Class(:Handsaw))
Declaration(Class(:HardnessTester))
Declaration(Class(:HardnessTestingMachine))
Declaration(Class(:HeatTreatmentDevice))
Declaration(Class(:HeatTreatmentFunction))
Declaration(Class(:HighPerformanceLiquidChromatographySystem))
Declaration(Class(:HighTemperatureGasChromatographySystem))
Declaration(Class(:InductionFurnace))
Declaration(Class(:InjectionMoldingMachine))
Declaration(Class(:IonExchangeChromatographySystem))
Declaration(Class(:IonMicroscope))
Declaration(Class(:IonSpectrometer))
Declaration(Class(:IrradiationDevice))
Declaration(Class(:IrradiationDeviceRole))
Declaration(Class(:IrradiationFunction))
Declaration(Class(:JoiningDevice))
Declaration(Class(:JoiningFunction))
Declaration(Class(:Knife))
Declaration(Class(:Lasercutter))
Declaration(Class(:Lathe))
Declaration(Class(:LoadCell))
Declaration(Class(:MagnetizingDevice))
Declaration(Class(:MagnetizingFunction))
Declaration(Class(:ManufacturingFunction))
Declaration(Class(:MassSpectrometer))
Declaration(Class(:MeasuringDeviceRole))
Declaration(Class(:MeasuringFunction))
Declaration(Class(:MicrometerGauge))
Declaration(Class(:Microscope))
Declaration(Class(:Microtome))
Declaration(Class(:MillingMachine))
Declaration(Class(:OpticalMicroscope))
Declaration(Class(:OpticalProfilometer))
Declaration(Class(:PolishingMachine))
Declaration(Class(:PrecisionLathe))
Declaration(Class(:PressureMeasuringDeviceRole))
Declaration(Class(:PressureMeasuringFunction))
Declaration(Class(:Rheometer))
Declaration(Class(:Saw))
Declaration(Class(:ScanningElectronMicroscope))
Declaration(Class(:Scissors))
Declaration(Class(:ScratchTestingMachine))
Declaration(Class(:ShearTestingMachine))
Declaration(Class(:SimulationNode))
Declaration(Class(:SizingSaw))
Declaration(Class(:Slide))
Declaration(Class(:SolderingDevice))
Declaration(Class(:SolderingDeviceRole))
Declaration(Class(:SolderingFunction))
Declaration(Class(:SpallingTestingMachine))
Declaration(Class(:Spectrometer))
Declaration(Class(:SubjectOfAdjustmentRole))
Declaration(Class(:SubjectOfCalibarationRole))
Declaration(Class(:SupercriticalFluidChromatographySystem))
Declaration(Class(:SurfaceProfilometer))
Declaration(Class(:TemperatureChangeDevice))
Declaration(Class(:TemperatureChangeFunction))
Declaration(Class(:TemperatureMeasuringDeviceRole))
Declaration(Class(:TemperatureMeasuringFunction))
Declaration(Class(:TensileTestingMachine))
Declaration(Class(:TestingFunction))
Declaration(Class(:ThermalConductivityMeasuringFunction))
Declaration(Class(:Thermocouple))
Declaration(Class(:Thermocycler))
Declaration(Class(:ThinLayerChromatographySystem))
Declaration(Class(:ThreeDPrinter))
Declaration(Class(:TorsionTestingMachine))
Declaration(Class(:UltrasonicCleaner))
Declaration(Class(:UltravioletVisibleSpectrophotometer))
Declaration(Class(:Viscometer))
Declaration(Class(:WaterPurificationSystem))
Declaration(Class(:WaterjetCutter))
Declaration(Class(:WearTestingMachine))
Declaration(Class(:WeldingDevice))
Declaration(Class(:WeldingDeviceRole))
Declaration(Class(:WeldingFunction))
Declaration(Class(:XRayDiffractometer))
Declaration(Class(:XrayAnalyzer))
Declaration(Class(:XrayComputedTomographySystem))
Declaration(Class(:XrayMappingDevice))
Declaration(Class(:XrayMicroanalysisSystem))
Declaration(ObjectProperty(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000085>))
Declaration(ObjectProperty(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000087>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000112>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.org/dc/terms/bibliographicCitation>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.org/dc/terms/created>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://purl.org/dc/terms/title>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel>))
Declaration(AnnotationProperty(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>))
Declaration(AnnotationProperty(:definitionSource))



############################
#   Classes
############################

# Class: :AdditiveManufacturingDevice (Additive Fertigungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :AdditiveManufacturingDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :AdditiveManufacturingDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :AdditiveManufacturingDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :AdditiveManufacturingDevice "Additive Fertigungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :AdditiveManufacturingDevice "Additive Manufacturing Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :AdditiveManufacturingDevice "A device used for manufacturing objects layer by layer through additive processes such as 3D printing."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :AdditiveManufacturingDevice "Ein Gerät zur Herstellung von Objekten Schicht für Schicht durch additive Verfahren wie 3D-Druck."@de)
SubClassOf(:AdditiveManufacturingDevice :Device)

# Class: :AdjustmentDeviceRole (Einstellungsgeräterolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000112> :AdjustmentDeviceRole "A screwdriver used to adjust a grub screw."@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :AdjustmentDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :AdjustmentDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :AdjustmentDeviceRole "Adjustment Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :AdjustmentDeviceRole "Einstellungsgeräterolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :AdjustmentDeviceRole "Role of a device that is used to adjust another device (SubjectOfAdjustmentRole). The role is realized in an adjustment process."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :AdjustmentDeviceRole "Rolle eines Gerätes, das zum Einstellen eines anderen Gerätes (SubjectOfAdjustmentRole) verwendet wird. Die Rolle wird in einem Einstellungsprozess realisiert."@de)
SubClassOf(:AdjustmentDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :AtomicForceMicroscope (Atomkraftmikroskop)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :AtomicForceMicroscope "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :AtomicForceMicroscope "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :AtomicForceMicroscope :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :AtomicForceMicroscope "Atomic Force Microscope"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :AtomicForceMicroscope "Atomkraftmikroskop"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :AtomicForceMicroscope "An Atomic Force Microscope (AFM) is a Measuring Device that maps the surface topography of materials at the nanoscale by scanning it with a mechanical probe."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :AtomicForceMicroscope "Ein Atomkraftmikroskop (AFM) ist ein Messgerät, das die Oberflächentopographie von Materialien im Nanobereich durch Abtasten mit einer mechanischen Sonde kartiert."@de)
SubClassOf(:AtomicForceMicroscope :Microscope)

# Class: :Bandsaw (Bandsaw)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Bandsaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Bandsaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Bandsaw "Bandsaw"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Bandsaw "Bandsäge"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Bandsaw "A band saw is a type of saw that uses a continuous, endless saw blade in the form of a band. This blade is usually a narrow, flexible steel blade with teeth along one edge. The band saw is mounted in a closed loop and is guided by two wheels, at least one of which is driven. The operation of the band saw enables precise and efficient cuts to be made in a variety of materials, including wood, metal and plastic."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Bandsaw "Eine Bandsäge ist eine Art von Säge, die ein kontinuierliches, endloses Sägeblatt in Form eines Bands verwendet. Dieses Sägeblatt ist in der Regel eine schmale, flexible Stahlklinge mit Zähnen entlang einer Kante. Die Bandsäge ist in eine geschlossene Schleife montiert und wird über zwei Räder geführt, von denen mindestens eines angetrieben wird. Die Funktionsweise der Bandsäge ermöglicht präzise und effiziente Schnitte in unterschiedlichen Materialien, einschließlich Holz, Metall und Kunststoff."@de)
SubClassOf(:Bandsaw :Saw)

# Class: :BendingTestingMachine (Biegeversuchmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :BendingTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :BendingTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :BendingTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :BendingTestingMachine "Bending Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :BendingTestingMachine "Biegeversuchmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :BendingTestingMachine "A device used to test the bending strength and flexibility of materials by applying a load and measuring deformation."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :BendingTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Biegefestigkeit und Flexibilität von Materialien durch Anwendung einer Last und Messung der Verformung."@de)
SubClassOf(:BendingTestingMachine :Device)

# Class: :CNCMachine (CNC-Maschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CNCMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CNCMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CNCMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CNCMachine "CNC Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CNCMachine "CNC-Maschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CNCMachine "A CNC Machine is a Forming Machine that uses computer numerical control to precisely control machining tools for cutting, drilling, milling, and other tasks."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CNCMachine "Eine CNC-Maschine ist eine Formmaschine, die zur präzisen Steuerung von Bearbeitungswerkzeugen für Schneid-, Bohr-, Fräs- und andere Aufgaben computergestützte numerische Steuerung verwendet."@de)
SubClassOf(:CNCMachine :FormingMachine)

# Class: :CNCWeldingMachine (CNC Welding Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CNCWeldingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CNCWeldingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CNCWeldingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CNCWeldingMachine "CNC Welding Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CNCWeldingMachine "CNC-Schweißmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CNCWeldingMachine "A CNC Welding Machine is a Device that performs welding operations controlled by a computer numerical control system."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CNCWeldingMachine "Eine CNC-Schweißmaschine ist ein Gerät, das Schweißoperationen durch ein computergesteuertes System ausführt."@de)
SubClassOf(:CNCWeldingMachine :CNCMachine)
SubClassOf(:CNCWeldingMachine :WeldingDevice)

# Class: :CalibrationDeviceRole (Calibration Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CalibrationDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CalibrationDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CalibrationDeviceRole "Calibration Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CalibrationDeviceRole "Kalibrierungsgeräterolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CalibrationDeviceRole "Role of a device that is used for calibration of itself or another device, which has the \"Subject Of Calibration Role\". The role is realized in a calibration process."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CalibrationDeviceRole "Rolle eines Geräts, das zum Kalibirieren sich selbst oder eines anderen Gerätes, das die \"Subject Of Calibration Role\" inne hat, verwendet wird. Die Rolle wird in einem Kalibrierungsprozess realisiert."@de)
SubClassOf(:CalibrationDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :Caliper (Caliper)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Caliper <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Caliper :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Caliper "Caliper"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Caliper "Messschieber"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Caliper "A measuring device having two usually adjustable arms, legs, or jaws used especially to measure the dimensions of objects, such as diameters or thicknesses"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Caliper "Messgerät mit zwei in der Regel verstellbaren Armen, Schenkeln oder Klemmbacken, das vor allem zur Messung der Abmessungen von Gegenständen, wie z. B. des Durchmessers oder der Dicke, verwendet wird"@de)
AnnotationAssertion(:definitionSource :Caliper "https://www.merriam-webster.com/dictionary/caliper"@en)
SubClassOf(:Caliper :Device)

# Class: :ChromatographyFunction (Chromatography Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ChromatographyFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ChromatographyFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ChromatographyFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ChromatographyFunction "Chromatographiefunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ChromatographyFunction "Chromatography Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ChromatographyFunction "A function performed to separate compounds in a mixture based on their distribution between a stationary phase and a mobile phase."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ChromatographyFunction "Eine Funktion, die durchgeführt wird, um Verbindungen in einer Mischung basierend auf ihrer Verteilung zwischen einer stationären Phase und einer mobilen Phase zu trennen."@de)
SubClassOf(:ChromatographyFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :ChromatographySystem (Chromatography System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ChromatographySystem "Chromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ChromatographySystem "Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ChromatographySystem "A device used for separating mixtures into individual components using a chromatographic column and a mobile phase."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung von Gemischen in einzelne Komponenten unter Verwendung einer chromatographischen Säule und einer mobilen Phase."@de)
SubClassOf(:ChromatographySystem :Device)

# Class: :CircularSaw (Circular Saw)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :CircularSaw <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CircularSaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CircularSaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CircularSaw "Circular Saw"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CircularSaw "Kreissäge"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CircularSaw "Die Kreissäge ist eine elektrische oder motorisierte Säge, die durch ein rundes, kreisförmiges Sägeblatt angetrieben wird. Das Sägeblatt einer Kreissäge ist mit Zähnen entlang seines Randes ausgestattet, die dazu dienen, das Material zu schneiden, wenn es in die Säge eingespeist wird. Kreissägen sind vielseitige Werkzeuge und können für verschiedene Materialien wie Holz, Metall, Kunststoff und sogar Gestein verwendet werden, abhängig vom spezifischen Sägeblatt, das installiert ist."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CircularSaw "The circular saw is an electric or motorized saw that is powered by a round, circular saw blade. The blade of a circular saw is equipped with teeth along its edge that are used to cut the material as it is fed into the saw. Circular saws are versatile tools and can be used for different materials such as wood, metal, plastic and even rock, depending on the specific saw blade that is installed."@en)
SubClassOf(:CircularSaw :Saw)

# Class: :CircularTableSaw (Tischkreissäge)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :CircularTableSaw <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CircularTableSaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CircularTableSaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CircularTableSaw "Circular Table Saw"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CircularTableSaw "Tischkreissäge"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CircularTableSaw "A stationary circular saw that is built into a table top. It is often used in workshops for precise wood cuts."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CircularTableSaw "Eine stationäre Kreissäge, die in eine Tischplatte eingebaut ist. Sie wird oft in Werkstätten für präzise Holzschnitte verwendet."@de)
SubClassOf(:CircularTableSaw :CircularSaw)

# Class: :CleaningDevice (Cleaning Device)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CleaningDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CleaningDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CleaningDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CleaningDevice "Cleaning Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CleaningDevice "Reinigungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CleaningDevice "A device used for removing contaminants from materials or surfaces."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CleaningDevice "Ein Gerät zum Entfernen von Verunreinigungen von Materialien oder Oberflächen."@de)
SubClassOf(:CleaningDevice :Device)

# Class: :CoatingApplicationFunction (Beschichtungsanwendungsfunktion)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CoatingApplicationFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CoatingApplicationFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CoatingApplicationFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingApplicationFunction "Beschichtungsanwendungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingApplicationFunction "Coating Application Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingApplicationFunction "A subfunction of coating performed to apply a coating to a surface."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingApplicationFunction "Eine Unterfunktion der Beschichtung, die durchgeführt wird, um eine Beschichtung auf eine Oberfläche aufzutragen."@de)
SubClassOf(:CoatingApplicationFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:CoatingApplicationFunction :CoatingFunction)

# Class: :CoatingDevice (Beschichtungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CoatingDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CoatingDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CoatingDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingDevice "Beschichtungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingDevice "Coating Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingDevice "A device used for applying a coating or layer to materials to enhance their properties or appearance."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingDevice "Ein Gerät zum Auftragen einer Beschichtung oder Schicht auf Materialien zur Verbesserung ihrer Eigenschaften oder ihres Aussehens."@de)
SubClassOf(:CoatingDevice :Device)

# Class: :CoatingDeviceRole (Coating Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CoatingDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CoatingDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CoatingDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingDeviceRole "Beschichtungsgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingDeviceRole "Coating Device Role"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingDeviceRole "A role fulfilled by devices used to apply coatings to surfaces."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die zur Aufbringung von Beschichtungen auf Oberflächen verwendet werden."@de)
SubClassOf(:CoatingDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :CoatingFunction (Coating Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CoatingFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CoatingFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CoatingFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingFunction "Beschichtungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CoatingFunction "Coating Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingFunction "A function performed to apply a layer or coating to a surface to enhance its properties or appearance."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CoatingFunction "Eine Funktion, die ausgeführt wird, um eine Schicht oder Beschichtung auf eine Oberfläche aufzutragen, um deren Eigenschaften oder Aussehen zu verbessern."@de)
SubClassOf(:CoatingFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :Colorimeter (Colorimeter)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Colorimeter "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Colorimeter "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Colorimeter :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Colorimeter "Colorimeter"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Colorimeter "Farbmessgerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Colorimeter "A device used to measure the color of a sample, often used in quality control and material analysis."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Colorimeter "Ein Gerät zur Messung der Farbe einer Probe, häufig verwendet in der Qualitätskontrolle und Materialanalyse."@de)
SubClassOf(:Colorimeter :Device)

# Class: :CompoundingMachine (Compoundiermaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CompoundingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CompoundingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CompoundingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CompoundingMachine "Compoundiermaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CompoundingMachine "Compounding Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CompoundingMachine "A device used for mixing or compounding materials to achieve desired properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CompoundingMachine "Ein Gerät zur Mischung oder Compoundierung von Materialien, um gewünschte Eigenschaften zu erreichen."@de)
SubClassOf(:CompoundingMachine :Device)

# Class: :CompressionTestingMachine (Druckprüfmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CompressionTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CompressionTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CompressionTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CompressionTestingMachine "Compression Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CompressionTestingMachine "Druckprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CompressionTestingMachine "A device used to test the compressive strength of materials by applying a compressive force."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CompressionTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Druckfestigkeit von Materialien durch Anwendung einer Druckkraft."@de)
SubClassOf(:CompressionTestingMachine :Device)

# Class: :ComputingNode (Computing Device)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :ComputingNode <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ComputingNode :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ComputingNode "Computer"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ComputingNode "Computing Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ComputingNode "A computing system that provides an execution environment for, e.g., simulation processes or prediction models.
A computing system can be virtual (e.g., a container or virtual machine) or physical (e.g., a bare-metal servers), uses digital representations of objects as inputs and produces digital measurements, such as simulation results or predictions, as outputs."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ComputingNode "Ein Rechnersystem, das eine Ausführungsumgebung bspw. für Simulationsprozesse oder Vorhersagemodelle bereitstellt.
Ein Rechenknoten kann virtuell (bspw. ein Container oder eine virtuelle Maschine) oder physisch (z. B. ein Bare-Metal-Server) ausgestaltet sein und verwendet in der Regel digitale Repräsentationen von Objekten als Eingaben und erzeugt digitale Messungen, wie z.B. Simulationsergebnisse oder Vorhersagen, als Ausgaben."@de)
SubClassOf(:ComputingNode :Device)

# Class: :CreepTestingMachine (Kriechprüfmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CreepTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CreepTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CreepTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CreepTestingMachine "Creep Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CreepTestingMachine "Kriechprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CreepTestingMachine "A device used to test the creep behavior of materials under constant stress at high temperatures."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CreepTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung des Kriechverhaltens von Materialien unter konstanter Belastung bei hohen Temperaturen."@de)
SubClassOf(:CreepTestingMachine :Device)

# Class: :CryogenicFreezer (Kryogefrierschrank)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CryogenicFreezer "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CryogenicFreezer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CryogenicFreezer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CryogenicFreezer "Cryogenic Freezer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CryogenicFreezer "Kryogefrierschrank"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CryogenicFreezer "A Cryogenic Freezer is a Temperature Change Device that preserves materials at extremely low temperatures, often below -150°C."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CryogenicFreezer "A device used to preserve materials at extremely low temperatures, typically below -150°C."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CryogenicFreezer "Ein Gerät, das verwendet wird, um Materialien bei extrem niedrigen Temperaturen zu konservieren, typischerweise unter -150°C."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CryogenicFreezer "Ein Kryogefrierschrank ist ein Temperaturwechselgerät, das Materialien bei extrem niedrigen Temperaturen konserviert, oft unter -150°C."@de)
SubClassOf(:CryogenicFreezer :TemperatureChangeDevice)

# Class: :CutFunction (Cut Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CutFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CutFunction "ChatGPT 3.5")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CutFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CutFunction "Cut Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CutFunction "Trennen Funktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> :CutFunction "Schneidfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CutFunction "A function performed to separate or divide materials using cutting devices."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CutFunction "Eine Funktion, die ausgeführt wird, um Materialien mit Schneidgeräten zu trennen oder zu teilen."@de)
SubClassOf(:CutFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :CuttingDeviceRole (Schneidgerätrolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :CuttingDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :CuttingDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :CuttingDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CuttingDeviceRole "Cutting Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :CuttingDeviceRole "Schneidgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CuttingDeviceRole "A role fulfilled by devices that are used to cut or divide materials."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :CuttingDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die zum Schneiden oder Teilen von Materialien verwendet werden."@de)
SubClassOf(:CuttingDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :Device (Gerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Device "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Device "ChatGPT 4.0"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Device :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Device "Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Device "Gerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Device "A physical or virtual entity used to perform a specific function or task, often involving measurement, manipulation, or analysis of materials."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Device "Ein physisches oder virtuelles Objekt, das verwendet wird, um eine bestimmte Funktion oder Aufgabe auszuführen, häufig im Zusammenhang mit der Messung, Manipulation oder Analyse von Materialien."@de)
SubClassOf(:Device <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000030>)

# Class: :DeviceRole (Rolle eines Gerätes)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DeviceRole "PERSON:Joerg Waitelonis")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DeviceRole "Role inhering in a device."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DeviceRole "Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DeviceRole "Rolle eines Gerätes"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DeviceRole "Rolle, die ein Geräte inne haben kann."@de)
SubClassOf(:DeviceRole <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000023>)

# Class: :DifferentialScanningCalorimeter (Differential Scanning Calorimeter)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DifferentialScanningCalorimeter "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :DifferentialScanningCalorimeter "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DifferentialScanningCalorimeter :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DifferentialScanningCalorimeter "Differential Scanning Calorimeter"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DifferentialScanningCalorimeter "Differential-Scanning-Kalorimeter"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DifferentialScanningCalorimeter "A device used to measure the heat flow associated with phase transitions in a sample as a function of temperature."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DifferentialScanningCalorimeter "Ein Gerät zur Messung des Wärmeflusses, der mit Phasenübergängen in einer Probe in Abhängigkeit von der Temperatur verbunden ist."@de)
SubClassOf(:DifferentialScanningCalorimeter :Device)

# Class: :DifferentialThermalAnalyzer (Differential Thermal Analyzer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DifferentialThermalAnalyzer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :DifferentialThermalAnalyzer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DifferentialThermalAnalyzer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DifferentialThermalAnalyzer "Differential Thermal Analyzer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DifferentialThermalAnalyzer "Differentialthermometer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DifferentialThermalAnalyzer "A device used to measure the temperature difference between a sample and a reference material as they are heated or cooled."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DifferentialThermalAnalyzer "Ein Gerät zur Messung des Temperaturunterschieds zwischen einer Probe und einem Referenzmaterial beim Erhitzen oder Abkühlen."@de)
SubClassOf(:DifferentialThermalAnalyzer :Device)

# Class: :DimensionMeasuringDeviceRole (Dimensionierungsgerätrolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DimensionMeasuringDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :DimensionMeasuringDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DimensionMeasuringDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DimensionMeasuringDeviceRole "Dimension Measuring Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DimensionMeasuringDeviceRole "Dimensionierungsgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DimensionMeasuringDeviceRole "A role fulfilled by devices specifically designed to measure dimensions of objects."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DimensionMeasuringDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die speziell zur Messung der Abmessungen von Objekten entwickelt wurden."@de)
SubClassOf(:DimensionMeasuringDeviceRole :MeasuringDeviceRole)

# Class: :DimensionMeasuringFunction (Dimensionierungsfunktion)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DimensionMeasuringFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :DimensionMeasuringFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DimensionMeasuringFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DimensionMeasuringFunction "Dimension Measuring Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DimensionMeasuringFunction "Dimensionierungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DimensionMeasuringFunction "A subfunction of measuring performed to determine the dimensions of an object or material."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DimensionMeasuringFunction "Eine Unterfunktion des Messens, die durchgeführt wird, um die Abmessungen eines Objekts oder Materials zu bestimmen."@de)
SubClassOf(:DimensionMeasuringFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:DimensionMeasuringFunction :MeasuringFunction)

# Class: :DrillingMachine (Drilling Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DrillingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :DrillingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DrillingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DrillingMachine "Bohrmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DrillingMachine "Drilling Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DrillingMachine "A Drilling Machine is a Device that creates holes in a workpiece by means of a rotating drill bit."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DrillingMachine "Eine Bohrmaschine ist ein Gerät, das Löcher in ein Werkstück durch ein sich drehendes Bohrwerkzeug erzeugt."@de)
SubClassOf(:DrillingMachine :FormingMachine)

# Class: :DynamicMechanicalAnalyzer (Dynamic Mechanical Analyzer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :DynamicMechanicalAnalyzer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :DynamicMechanicalAnalyzer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :DynamicMechanicalAnalyzer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DynamicMechanicalAnalyzer "Dynamic Mechanical Analyzer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :DynamicMechanicalAnalyzer "Dynamischer mechanischer Analysator"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DynamicMechanicalAnalyzer "A device used to measure the mechanical properties of materials as a function of temperature, frequency, and time."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :DynamicMechanicalAnalyzer "Ein Gerät zur Messung der mechanischen Eigenschaften von Materialien als Funktion von Temperatur, Frequenz und Zeit."@de)
SubClassOf(:DynamicMechanicalAnalyzer :Device)

# Class: :ElectronBeamWeldingMachine (Electron Beam Welding Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ElectronBeamWeldingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ElectronBeamWeldingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ElectronBeamWeldingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ElectronBeamWeldingMachine "Electron Beam Welding Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ElectronBeamWeldingMachine "Elektronenstrahlschweißmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ElectronBeamWeldingMachine "An Electron Beam Welding Machine is a Welding Device that uses a high-velocity electron beam to fuse materials together, typically in a vacuum environment."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ElectronBeamWeldingMachine "Eine Elektronenstrahlschweißmaschine ist ein Schweißgerät, das einen hochgeschwindigen Elektronenstrahl verwendet, um Materialien miteinander zu verschmelzen, typischerweise in einer Vakuumumgebung."@de)
SubClassOf(:ElectronBeamWeldingMachine :WeldingDevice)

# Class: :ElectronMicroscope (Electron Microscope)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :ElectronMicroscope <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ElectronMicroscope "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ElectronMicroscope "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ElectronMicroscope :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ElectronMicroscope "Electron Microscope"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ElectronMicroscope "Elektronenmikroskop"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ElectronMicroscope "A device that uses a beam of electrons to create high-resolution images of a sample's surface or structure."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ElectronMicroscope "An electron-optical instrument in which a beam of electrons is used to produce an enlarged image of a minute object."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ElectronMicroscope "Ein Gerät, das einen Elektronenstrahl verwendet, um hochauflösende Bilder der Oberfläche oder Struktur einer Probe zu erstellen."@de)
AnnotationAssertion(:definitionSource :ElectronMicroscope "“Electron microscope.” Merriam-Webster.com Dictionary, Merriam-Webster, https://www.merriam-webster.com/dictionary/electron%20microscope. Accessed 24 Nov. 2022."@en)
SubClassOf(:ElectronMicroscope :Microscope)

# Class: :EnvironmentalChamber (Environmental Chamber)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :EnvironmentalChamber "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :EnvironmentalChamber "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :EnvironmentalChamber :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :EnvironmentalChamber "Environmental Chamber"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :EnvironmentalChamber "Umweltschrank"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :EnvironmentalChamber "A device used to simulate environmental conditions such as temperature, humidity, and pressure to test materials and devices."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :EnvironmentalChamber "Ein Gerät zur Simulation von Umweltbedingungen wie Temperatur, Feuchtigkeit und Druck zur Prüfung von Materialien und Geräten."@de)
SubClassOf(:EnvironmentalChamber :Device)

# Class: :Extensometer (Extensometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Extensometer <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Extensometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Extensometer "Extensometer"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Extensometer "A device for measuring minute deformations of test specimens caused by tension, compression, bending, or twisting."@en)
AnnotationAssertion(:definitionSource :Extensometer "“Extensometer.” Merriam-Webster.com Dictionary, Merriam-Webster, https://www.merriam-webster.com/dictionary/extensometer. Accessed 5 Dec. 2022."@en)
SubClassOf(:Extensometer :Device)

# Class: :FatigueTestingMachine (Materialermüdungsprüfmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :FatigueTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :FatigueTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :FatigueTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FatigueTestingMachine "Fatigue Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FatigueTestingMachine "Materialermüdungsprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :FatigueTestingMachine "A device used to test the fatigue resistance of materials by subjecting them to repeated stress cycles."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :FatigueTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Ermüdungsresistenz von Materialien, indem diese wiederholten Belastungszyklen ausgesetzt werden."@de)
SubClassOf(:FatigueTestingMachine :Device)

# Class: :FlowCytometer (Flow Cytometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :FlowCytometer "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :FlowCytometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :FlowCytometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FlowCytometer "Durchflusszytometer"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FlowCytometer "Flow Cytometer"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :FlowCytometer "A Flow Cytometer is a Device used to measure the physical and chemical characteristics of a population of cells or particles."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :FlowCytometer "Ein Durchflusszytometer ist ein Gerät, das verwendet wird, um die physikalischen und chemischen Eigenschaften einer Zell- oder Partikelpopulation zu messen."@de)
SubClassOf(:FlowCytometer :Device)

# Class: :ForceMeasuringDeviceRole (Force Measuring Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ForceMeasuringDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ForceMeasuringDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ForceMeasuringDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ForceMeasuringDeviceRole "Force Measuring Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ForceMeasuringDeviceRole "Kraftmessgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ForceMeasuringDeviceRole "A role fulfilled by devices specifically designed to measure force."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ForceMeasuringDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die speziell zur Messung von Kraft entwickelt wurden."@de)
SubClassOf(:ForceMeasuringDeviceRole :MeasuringDeviceRole)

# Class: :ForceMeasuringFunction (Force Measuring Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ForceMeasuringFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ForceMeasuringFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ForceMeasuringFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ForceMeasuringFunction "Force Measuring Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ForceMeasuringFunction "Kraftmessfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ForceMeasuringFunction "A subfunction of measuring performed to determine the force applied to or by an object."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ForceMeasuringFunction "Eine Unterfunktion des Messens, die durchgeführt wird, um die auf ein Objekt ausgeübte oder von ihm ausgeübte Kraft zu bestimmen."@de)
SubClassOf(:ForceMeasuringFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:ForceMeasuringFunction :MeasuringFunction)

# Class: :FormingMachine (Formmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :FormingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :FormingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :FormingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FormingMachine "Forming Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FormingMachine "Formmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :FormingMachine "A device used for shaping materials under various conditions, including tensile, compressive, and shearing."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :FormingMachine "Ein Gerät zur Formgebung von Materialien unter verschiedenen Bedingungen, einschließlich Zug-, Druck- und Scherbedingungen."@de)
SubClassOf(:FormingMachine :Device)

# Class: :Furnace (Furnace)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Furnace <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Furnace :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Furnace "Furnace"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Furnace "Ofen"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Furnace "An enclosed structure in which heat is produced (as for heating a house or for reducing ore)."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Furnace "Eine geschlossene Struktur, in der Wärme erzeugt wird (z. B. zum Heizen eines Hauses oder zum Einschmelzen von Erz)."@de)
AnnotationAssertion(:definitionSource :Furnace "“Furnace.” Merriam-Webster.com Dictionary, Merriam-Webster, https://www.merriam-webster.com/dictionary/furnace. Accessed 13 Jan. 2023."@en)
SubClassOf(:Furnace :Device)

# Class: :GasChromatographySystem (Gas Chromatography System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :GasChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :GasChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :GasChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GasChromatographySystem "Gas Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GasChromatographySystem "Gaschromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GasChromatographySystem "A device used for separating and analyzing compounds in a gas mixture using a chromatographic column."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GasChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung und Analyse von Verbindungen in einem Gasgemisch unter Verwendung einer chromatographischen Säule."@de)
SubClassOf(:GasChromatographySystem :ChromatographySystem)

# Class: :GelPermeationChromatographySystem (Gelpermeations-Chromatographiesystem)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :GelPermeationChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :GelPermeationChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :GelPermeationChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GelPermeationChromatographySystem "Gel Permeation Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GelPermeationChromatographySystem "Gelpermeations-Chromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GelPermeationChromatographySystem "A device used for separating and analyzing polymers based on their molecular size using gel permeation chromatography."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GelPermeationChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung und Analyse von Polymeren basierend auf ihrer Molekülgröße durch Gelpermeationschromatographie."@de)
SubClassOf(:GelPermeationChromatographySystem :ChromatographySystem)

# Class: :GravimetricAnalyzer (Gravimetric Analyzer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :GravimetricAnalyzer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :GravimetricAnalyzer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :GravimetricAnalyzer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GravimetricAnalyzer "Gravimetric Analyzer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GravimetricAnalyzer "Gravimetrischer Analysator"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GravimetricAnalyzer "A device used to measure the mass of a sample to determine its composition or concentration."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GravimetricAnalyzer "Ein Gerät zur Messung der Masse einer Probe zur Bestimmung ihrer Zusammensetzung oder Konzentration."@de)
SubClassOf(:GravimetricAnalyzer :Device)

# Class: :GrindingMachine (Grinding Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :GrindingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :GrindingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :GrindingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GrindingMachine "Grinding Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :GrindingMachine "Schleifmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GrindingMachine "A Grinding Machine is a Forming Machine that uses an abrasive wheel to remove material from the surface of a workpiece, typically for finishing or precision work."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :GrindingMachine "Eine Schleifmaschine ist eine Formmaschine, die ein Schleifrad verwendet, um Material von der Oberfläche eines Werkstücks zu entfernen, typischerweise für Feinarbeiten oder Präzisionsarbeiten."@de)
SubClassOf(:GrindingMachine :FormingMachine)

# Class: :Grips (Halterungsklemmen)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Grips <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Grips :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Grips "Grips"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Grips "Halterungsklemmen"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Grips "Diese Gerät beschreibt ein Bauelement / Teil, mit dem etwas, normalerweise ein materielles Objekt, fest gegriffen oder eingespannt wird. Typischerweise sind Halterungen, Klemm- bzw. Spannsysteme Teil eines Befestigungssystems (Prozessknoten), das sich auf ein Prüfsystem bezieht."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Grips "This device is a part by which something, usually a tangible object, is grasped. Typically, grips are part of a mounting system (processing node) referring to a testing system."@en)
AnnotationAssertion(:definitionSource :Grips "https://www.merriam-webster.com/dictionary/grips"@en)
SubClassOf(:Grips :Device)

# Class: :Hacksaw (Hacksaw)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Hacksaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Hacksaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Hacksaw "Bügelsäge"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Hacksaw "Hacksaw"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Hacksaw "A hacksaw is a hand saw designed for cutting various materials, particularly metal. It consists of a fine-toothed blade, tensioned in a frame, and a handle. The frame of a hacksaw is typically C-shaped, allowing the blade to be easily replaced when necessary. Hacksaws are commonly used in metalworking and other applications where a controlled and precise cut through metal is required. The fine teeth on the hacksaw blade enable it to cut through metal with efficiency, and the tensioned frame provides stability during the cutting process. Hacksaws are versatile tools and are often used for tasks such as cutting pipes, rods, and metal sheets. They are available in different sizes and tooth configurations to suit various cutting needs."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Hacksaw "Eine Bügelsäge ist eine Art Handsäge zum Schneiden verschiedener Materialien, insbesondere Metall. Sie besteht aus einem fein gezahnten Blatt, das in einem Rahmen gespannt ist, und einem Griff. Der Rahmen einer Bügelsäge ist in der Regel C-förmig, so dass das Blatt bei Bedarf leicht ausgewechselt werden kann. Bügelsägen werden häufig bei der Metallbearbeitung und anderen Anwendungen eingesetzt, bei denen ein kontrollierter und präziser Schnitt durch Metall erforderlich ist. Die feinen Zähne des Sägeblatts ermöglichen ein effizientes Schneiden durch Metall, und der gespannte Rahmen sorgt für Stabilität während des Schneidens. Bügelsägen sind vielseitige Werkzeuge und werden häufig für Aufgaben wie das Schneiden von Rohren, Stangen und Blechen verwendet. Sie sind in verschiedenen Größen und Zahnkonfigurationen erhältlich, um verschiedenen Schneidanforderungen gerecht zu werden."@de)
SubClassOf(:Hacksaw :Saw)

# Class: :HandHeldDeviceRole (Hand Held Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HandHeldDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HandHeldDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HandHeldDeviceRole "Hand Held Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HandHeldDeviceRole "Handbetriebenes Geräterolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HandHeldDeviceRole "Role of a device that is operated or used manually."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HandHeldDeviceRole "Rolle eines Gerätes, das per Hand betrieben oder verwendet wird."@de)
SubClassOf(:HandHeldDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :HandheldCircularSaw (Handkreissäge)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :HandheldCircularSaw <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HandheldCircularSaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HandheldCircularSaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HandheldCircularSaw "Hand Circular Saw"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HandheldCircularSaw "Handkreissäge"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HandheldCircularSaw "A handheld circular saw is a portable circular saw that is guided by hand. It is well suited for precise cuts in construction and woodwork."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HandheldCircularSaw "Die Handkreissäge is eine tragbare Kreissäge, die von Hand geführt wird. Sie eignet sich gut für präzise Schnitte bei Bau- und Holzarbeiten."@de)
SubClassOf(:HandheldCircularSaw ObjectIntersectionOf(:CircularSaw ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000087> :HandHeldDeviceRole)))

# Class: :Handsaw (Handsaw)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Handsaw <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Handsaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Handsaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Handsaw "Handsaw"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Handsaw "Handsäge"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Handsaw "Die Handsäge ist eine manuell betriebene Säge, die dazu dient, verschiedene Materialien, insbesondere Holz, zu schneiden. Diese Art von Säge besteht typischerweise aus einem langen, dünnen Blatt mit Zähnen, das an einem Griff befestigt ist. Der Griff ermöglicht es dem Benutzer, die Säge von Hand zu führen und den Schnitt durch Vor- und Zurückbewegen des Blatts zu erzeugen. Handsägen sind in verschiedenen Ausführungen erhältlich, je nach der beabsichtigten Anwendung. Es gibt beispielsweise Handsägen für Holz, Metall oder Kunststoff, und sie können unterschiedliche Zahngeometrien und Blattlängen aufweisen, um optimal auf verschiedene Schneidanforderungen abgestimmt zu sein."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Handsaw "The handsaw is a manually operated saw that is used to cut various materials, especially wood. This type of saw typically consists of a long, thin blade with teeth attached to a handle. The handle allows the user to guide the saw by hand and make the cut by moving the blade back and forth. Handsaws are available in different designs, depending on the intended application. For example, there are handsaws for wood, metal or plastic, and they can have different tooth geometries and blade lengths to best suit different cutting requirements."@de)
SubClassOf(:Handsaw ObjectIntersectionOf(:Saw ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000087> :HandHeldDeviceRole)))

# Class: :HardnessTester (Hardness Tester)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HardnessTester "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :HardnessTester "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HardnessTester :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HardnessTester "Hardness Tester"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HardnessTester "Härteprüfgerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HardnessTester "A Hardness Tester is a Hardness Testing Machine that measures the resistance of a material to deformation, typically by indentation."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HardnessTester "Ein Härteprüfgerät ist eine Härteprüfmaschine, die den Widerstand eines Materials gegen Verformung, typischerweise durch Eindrücken, misst."@de)
SubClassOf(:HardnessTester :HardnessTestingMachine)

# Class: :HardnessTestingMachine (Härteprüfmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HardnessTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :HardnessTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HardnessTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HardnessTestingMachine "Hardness Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HardnessTestingMachine "Härteprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HardnessTestingMachine "A device used to measure the hardness of materials through various testing methods such as indentation or scratch tests."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HardnessTestingMachine "Ein Gerät zur Messung der Härte von Materialien durch verschiedene Prüfmethoden wie Eindrück- oder Kratzversuche."@de)
SubClassOf(:HardnessTestingMachine :Device)

# Class: :HeatTreatmentDevice (Wärmebehandlungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HeatTreatmentDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :HeatTreatmentDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HeatTreatmentDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HeatTreatmentDevice "Heat Treatment Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HeatTreatmentDevice "Wärmebehandlungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HeatTreatmentDevice "A device used for treating materials through heating and cooling processes to alter their properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HeatTreatmentDevice "Ein Gerät zur Behandlung von Materialien durch Erwärmungs- und Abkühlungsprozesse zur Veränderung ihrer Eigenschaften."@de)
SubClassOf(:HeatTreatmentDevice :Device)

# Class: :HeatTreatmentFunction (Heat Treatment Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HeatTreatmentFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :HeatTreatmentFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HeatTreatmentFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HeatTreatmentFunction "Heat Treatment Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HeatTreatmentFunction "Wärmebehandlungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HeatTreatmentFunction "A function performed to alter the properties of materials through controlled heating and cooling processes."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HeatTreatmentFunction "Eine Funktion, die durchgeführt wird, um die Eigenschaften von Materialien durch kontrollierte Wärme- und Abkühlungsprozesse zu verändern."@de)
SubClassOf(:HeatTreatmentFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :HighPerformanceLiquidChromatographySystem (Hochleistungsflüssigkeitschromatographiesystem)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HighPerformanceLiquidChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :HighPerformanceLiquidChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HighPerformanceLiquidChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HighPerformanceLiquidChromatographySystem "High Performance Liquid Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HighPerformanceLiquidChromatographySystem "Hochleistungsflüssigkeitschromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HighPerformanceLiquidChromatographySystem "A device used for separating, identifying, and quantifying compounds in liquid samples through high performance liquid chromatography."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HighPerformanceLiquidChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung, Identifizierung und Quantifizierung von Verbindungen in Flüssigkeitsproben durch Hochleistungsflüssigkeitschromatographie."@de)
SubClassOf(:HighPerformanceLiquidChromatographySystem :ChromatographySystem)

# Class: :HighTemperatureGasChromatographySystem (Hochtemperatur-Gaschromatographiesystem)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :HighTemperatureGasChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :HighTemperatureGasChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :HighTemperatureGasChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HighTemperatureGasChromatographySystem "High Temperature Gas Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :HighTemperatureGasChromatographySystem "Hochtemperatur-Gaschromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HighTemperatureGasChromatographySystem "A device used for separating and analyzing compounds in a gas mixture at high temperatures using a chromatographic column."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :HighTemperatureGasChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung und Analyse von Verbindungen in einem Gasgemisch bei hohen Temperaturen unter Verwendung einer chromatographischen Säule."@de)
SubClassOf(:HighTemperatureGasChromatographySystem :GasChromatographySystem)

# Class: :InductionFurnace (Induction Furnace)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :InductionFurnace "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :InductionFurnace "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :InductionFurnace :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :InductionFurnace "Induction Furnace"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :InductionFurnace "Induktionsofen"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :InductionFurnace "An Induction Furnace is a Furnace that heats materials using electromagnetic induction, generating heat directly within the material."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :InductionFurnace "Ein Induktionsofen ist ein Ofen, der Materialien durch elektromagnetische Induktion erhitzt, wobei die Wärme direkt im Material erzeugt wird."@de)
SubClassOf(:InductionFurnace :Furnace)

# Class: :InjectionMoldingMachine (Spritzgießmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :InjectionMoldingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :InjectionMoldingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :InjectionMoldingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :InjectionMoldingMachine "Injection Molding Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :InjectionMoldingMachine "Spritzgießmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :InjectionMoldingMachine "An Injection Molding Machine is a Device used to produce plastic parts by injecting molten plastic into molds under high pressure."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :InjectionMoldingMachine "Eine Spritzgießmaschine ist ein Gerät, das verwendet wird, um Kunststoffteile durch Einspritzen von geschmolzenem Kunststoff in Formen unter hohem Druck herzustellen."@de)
SubClassOf(:InjectionMoldingMachine :Device)

# Class: :IonExchangeChromatographySystem (Ion Exchange Chromatography System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :IonExchangeChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :IonExchangeChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :IonExchangeChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IonExchangeChromatographySystem "Ion Exchange Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IonExchangeChromatographySystem "Ionenaustausch-Chromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IonExchangeChromatographySystem "A device used for separating ions in a sample using ion exchange resins in a chromatographic column."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IonExchangeChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung von Ionen in einer Probe unter Verwendung von Ionenaustauschharzen in einer chromatographischen Säule."@de)
SubClassOf(:IonExchangeChromatographySystem :ChromatographySystem)

# Class: :IonMicroscope (Ion Microscope)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :IonMicroscope "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :IonMicroscope "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :IonMicroscope :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IonMicroscope "Ion Microscope"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IonMicroscope "Ionenmikroskop"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IonMicroscope "A device that uses ions to create high-resolution images of the surface or structure of a sample."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IonMicroscope "Ein Gerät, das Ionen verwendet, um hochauflösende Bilder der Oberfläche oder Struktur einer Probe zu erstellen."@de)
SubClassOf(:IonMicroscope :Microscope)

# Class: :IonSpectrometer (Ionen-Spektrometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :IonSpectrometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :IonSpectrometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :IonSpectrometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IonSpectrometer "Ion Spectrometer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IonSpectrometer "Ionen-Spektrometer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IonSpectrometer "A device used for analyzing ions in a sample to determine their composition and concentration."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IonSpectrometer "Ein Gerät zur Analyse von Ionen in einer Probe zur Bestimmung ihrer Zusammensetzung und Konzentration."@de)
SubClassOf(:IonSpectrometer :Device)

# Class: :IrradiationDevice (Irradiationsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :IrradiationDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :IrradiationDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :IrradiationDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IrradiationDevice "Irradiation Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IrradiationDevice "Irradiationsgerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IrradiationDevice "A device used for exposing materials to radiation to induce changes in their properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IrradiationDevice "Ein Gerät zum Aussetzen von Materialien gegenüber Strahlung zur Induktion von Veränderungen ihrer Eigenschaften."@de)
SubClassOf(:IrradiationDevice :Device)

# Class: :IrradiationDeviceRole (Irradiation Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :IrradiationDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :IrradiationDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :IrradiationDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IrradiationDeviceRole "Irradiation Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IrradiationDeviceRole "Irradiationsgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IrradiationDeviceRole "A role fulfilled by devices used to expose materials to radiation."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IrradiationDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die Materialien der Strahlung aussetzen."@de)
SubClassOf(:IrradiationDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :IrradiationFunction (Irradiation Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :IrradiationFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :IrradiationFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :IrradiationFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IrradiationFunction "Irradiation Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :IrradiationFunction "Irradiationsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IrradiationFunction "A function performed to expose materials to radiation for altering their properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :IrradiationFunction "Eine Funktion, die durchgeführt wird, um Materialien Strahlung auszusetzen, um deren Eigenschaften zu verändern."@de)
SubClassOf(:IrradiationFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:IrradiationFunction :IrradiationFunction)

# Class: :JoiningDevice (Verbindungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :JoiningDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :JoiningDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :JoiningDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :JoiningDevice "Joining Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :JoiningDevice "Verbindungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :JoiningDevice "A general device used for joining materials through various methods, including welding and soldering."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :JoiningDevice "Ein allgemeines Gerät zum Verbinden von Materialien durch verschiedene Methoden, einschließlich Schweißen und Löten."@de)
SubClassOf(:JoiningDevice :Device)

# Class: :JoiningFunction (Verbindungsfunktion)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :JoiningFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :JoiningFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :JoiningFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :JoiningFunction "Joining Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :JoiningFunction "Verbindungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :JoiningFunction "A function performed to connect or bond materials together through various methods such as welding or soldering."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :JoiningFunction "Eine Funktion, die ausgeführt wird, um Materialien durch verschiedene Methoden wie Schweißen oder Löten zu verbinden."@de)
SubClassOf(:JoiningFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :Knife (Messer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Knife "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Knife :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Knife "Knife"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Knife "Messer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Knife "A tool with a sharp edge, typically made of metal, used for cutting food, materials, or other substances."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Knife "Ein Werkzeug mit einer scharfen Schneide, üblicherweise aus Metall, das zum Schneiden von Lebensmitteln, Materialien oder anderen Substanzen verwendet wird."@de)
SubClassOf(:Knife ObjectIntersectionOf(:Device ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000085> :CutFunction)))

# Class: :Lasercutter (Lasercutter)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Lasercutter "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Lasercutter :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Lasercutter "Lasercutter"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Lasercutter "Laserschneider"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Lasercutter "A device that utilizes laser beams to create precise cuts in various materials such as wood, plastic, metal, etc."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Lasercutter "Ein Gerät, das Laserstrahlen verwendet, um präzise Schnitte in verschiedenen Materialien wie Holz, Kunststoff, Metall usw. zu erzeugen."@de)
SubClassOf(:Lasercutter ObjectIntersectionOf(:Device ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000085> :CutFunction)))

# Class: :Lathe (Lathe)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Lathe "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Lathe "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Lathe :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Lathe "Drehmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Lathe "Lathe"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Lathe "A Lathe is a Device that rotates a workpiece on its axis to perform various operations such as cutting, sanding, drilling, or deformation."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Lathe "Eine Drehmaschine ist ein Gerät, das ein Werkstück um seine Achse dreht, um verschiedene Operationen wie Schneiden, Schleifen, Bohren oder Verformung durchzuführen."@de)
SubClassOf(:Lathe :FormingMachine)

# Class: :LoadCell (Kraftmessdose)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :LoadCell <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :LoadCell :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :LoadCell "Kraftmessdose"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :LoadCell "Load Cell"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :LoadCell "A load cell converts a force such as tension, compression, pressure, or torque into an electrical signal that can be measured and standardized. It is a force transducer. As the force applied to the load cell increases, the electrical signal changes proportionally. The most common types of load cell are pneumatic, hydraulic, and strain gauges."@en)
AnnotationAssertion(:definitionSource :LoadCell "https://en.wikipedia.org/wiki/Load_cell"@en)
SubClassOf(:LoadCell :Device)

# Class: :MagnetizingDevice (Magnetisierungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :MagnetizingDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :MagnetizingDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MagnetizingDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MagnetizingDevice "Magnetisierungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MagnetizingDevice "Magnetizing Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MagnetizingDevice "A device used for inducing a magnetic field in materials to alter their magnetic properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MagnetizingDevice "Ein Gerät zur Induktion eines Magnetfelds in Materialien, um deren magnetische Eigenschaften zu verändern."@de)
SubClassOf(:MagnetizingDevice :Device)

# Class: :MagnetizingFunction (Magnetizing Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :MagnetizingFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :MagnetizingFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MagnetizingFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MagnetizingFunction "Magnetisierungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MagnetizingFunction "Magnetizing Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MagnetizingFunction "A function performed to induce a magnetic field in materials to modify their magnetic properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MagnetizingFunction "Eine Funktion, die durchgeführt wird, um ein Magnetfeld in Materialien zu induzieren, um deren magnetische Eigenschaften zu verändern."@de)
SubClassOf(:MagnetizingFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :ManufacturingFunction (Manufacturing Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ManufacturingFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ManufacturingFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ManufacturingFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ManufacturingFunction "Fertigungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ManufacturingFunction "Manufacturing Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ManufacturingFunction "A function that inheres in devices or processes that are used to produce or assemble goods or components."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ManufacturingFunction "Eine Funktion, die in Geräten oder Prozessen besteht, die zur Herstellung oder Montage von Waren oder Komponenten verwendet werden."@de)
SubClassOf(:ManufacturingFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :MassSpectrometer (Mass Spectrometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :MassSpectrometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :MassSpectrometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MassSpectrometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MassSpectrometer "Mass Spectrometer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MassSpectrometer "Massenspektrometer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MassSpectrometer "A device used to measure the mass-to-charge ratio of ions to identify and quantify compounds in a sample."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MassSpectrometer "Ein Gerät zur Messung des Massen-zu-Ladung-Verhältnisses von Ionen zur Identifizierung und Quantifizierung von Verbindungen in einer Probe."@de)
SubClassOf(:MassSpectrometer :Device)

# Class: :MeasuringDeviceRole (Messgerätrolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :MeasuringDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :MeasuringDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MeasuringDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasuringDeviceRole "Measuring Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasuringDeviceRole "Messgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MeasuringDeviceRole "A role fulfilled by devices that are used to measure various physical properties such as temperature, force, or dimensions."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MeasuringDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die zur Messung verschiedener physikalischer Eigenschaften wie Temperatur, Kraft oder Dimensionen verwendet werden."@de)
SubClassOf(:MeasuringDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :MeasuringFunction (Messfunktion)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :MeasuringFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :MeasuringFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MeasuringFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasuringFunction "Measuring Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasuringFunction "Messfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MeasuringFunction "A function performed to determine the magnitude, quantity, or extent of a physical property or condition."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MeasuringFunction "Eine Funktion, die durchgeführt wird, um das Ausmaß, die Menge oder den Zustand einer physikalischen Eigenschaft zu bestimmen."@de)
SubClassOf(:MeasuringFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :MicrometerGauge (Micrometer Gauge)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :MicrometerGauge <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MicrometerGauge :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MicrometerGauge "Bügelmessschraube"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MicrometerGauge "Micrometer Gauge"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MicrometerGauge "A measuring device for making precise measurements having a spindle moved by a finely threaded screw."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MicrometerGauge "Diese Entität beschreibt ein Werkzeug zur Durchführung präziser Messungen mit einer Spindel, die durch eine Feingewindeschraube bewegt wird."@de)
AnnotationAssertion(:definitionSource :MicrometerGauge "https://www.merriam-webster.com/dictionary/micrometer%20caliper"@en)
SubClassOf(:MicrometerGauge :Device)

# Class: :Microscope (Mikroskop)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Microscope "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Microscope "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Microscope :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Microscope "Microscope"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Microscope "Mikroskop"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Microscope "A device used to magnify and view small objects or details that are not visible to the naked eye."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Microscope "Ein Gerät zur Vergrößerung und Betrachtung kleiner Objekte oder Details, die mit bloßem Auge nicht sichtbar sind."@de)
SubClassOf(:Microscope :Device)

# Class: :Microtome (Microtome)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Microtome "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Microtome "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Microtome :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Microtome "Microtome"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Microtome "Mikrotom"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Microtome "A Microtome is a Measuring Device that cuts extremely thin slices of material, often for examination under a microscope."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Microtome "A device used to cut extremely thin slices of material, often for microscopic examination."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Microtome "Ein Gerät, das verwendet wird, um extrem dünne Scheiben von Material zu schneiden, oft für mikroskopische Untersuchungen."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Microtome "Ein Mikrotom ist ein Messgerät, das extrem dünne Scheiben von Material schneidet, oft zur Untersuchung unter einem Mikroskop."@de)
SubClassOf(:Microtome :Device)

# Class: :MillingMachine (Fräsmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :MillingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :MillingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MillingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MillingMachine "Fräsmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MillingMachine "Milling Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MillingMachine "A Milling Machine is a Device that performs machining operations to remove material from a workpiece using rotary cutters."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :MillingMachine "Eine Fräsmaschine ist ein Gerät, das Bearbeitungsoperationen durchführt, um Material von einem Werkstück mithilfe von Fräsern zu entfernen."@de)
SubClassOf(:MillingMachine :FormingMachine)

# Class: :OpticalMicroscope (Optical Microscope)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :OpticalMicroscope "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :OpticalMicroscope "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :OpticalMicroscope :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :OpticalMicroscope "Optical Microscope"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :OpticalMicroscope "Optisches Mikroskop"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :OpticalMicroscope "A microscope that uses visible light and lenses to magnify and view small objects or details."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :OpticalMicroscope "Ein Mikroskop, das sichtbares Licht und Linsen verwendet, um kleine Objekte oder Details zu vergrößern und zu betrachten."@de)
SubClassOf(:OpticalMicroscope :Microscope)

# Class: :OpticalProfilometer (Optisches Profilometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :OpticalProfilometer "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :OpticalProfilometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :OpticalProfilometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :OpticalProfilometer "Optical Profilometer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :OpticalProfilometer "Optisches Profilometer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :OpticalProfilometer "An Optical Profilometer is a device that measures surface profiles and roughness by analyzing the interference patterns of light reflected from a specimen's surface."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :OpticalProfilometer "Ein optisches Profilometer ist ein Gerät, das Oberflächenprofile und Rauheit misst, indem es die Interferenzmuster von Licht analysiert, das von der Oberfläche eines Präparats reflektiert wird."@de)
SubClassOf(:OpticalProfilometer :SurfaceProfilometer)

# Class: :PolishingMachine (Polishing Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :PolishingMachine "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :PolishingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :PolishingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PolishingMachine "Poliermaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PolishingMachine "Polishing Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PolishingMachine "A Polishing Machine is a Forming Machine that smooths the surface of a material by rubbing it with a tool, abrasive, or chemical."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PolishingMachine "Eine Poliermaschine ist eine Formmaschine, die die Oberfläche eines Materials durch Reiben mit einem Werkzeug, Schleifmittel oder Chemikalien glättet."@de)
SubClassOf(:PolishingMachine :FormingMachine)

# Class: :PrecisionLathe (Precision Lathe)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :PrecisionLathe "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :PrecisionLathe "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :PrecisionLathe :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PrecisionLathe "Precision Lathe"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PrecisionLathe "Präzisionsdrehmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PrecisionLathe "A Precision Lathe is a Lathe that rotates a workpiece about an axis to perform various operations such as cutting, sanding, drilling, or deformation with extreme accuracy."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PrecisionLathe "Eine Präzisionsdrehmaschine ist eine Drehmaschine, die ein Werkstück um eine Achse dreht, um verschiedene Operationen wie Schneiden, Schleifen, Bohren oder Verformung mit extremer Genauigkeit durchzuführen."@de)
SubClassOf(:PrecisionLathe :Lathe)

# Class: :PressureMeasuringDeviceRole (Pressure Measuring Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :PressureMeasuringDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :PressureMeasuringDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :PressureMeasuringDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PressureMeasuringDeviceRole "Druckmessgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PressureMeasuringDeviceRole "Pressure Measuring Device Role"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PressureMeasuringDeviceRole "A role fulfilled by devices specifically designed to measure pressure."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PressureMeasuringDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die speziell zur Messung des Drucks entwickelt wurden."@de)
SubClassOf(:PressureMeasuringDeviceRole :MeasuringDeviceRole)

# Class: :PressureMeasuringFunction (Pressure Measuring Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :PressureMeasuringFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :PressureMeasuringFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :PressureMeasuringFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PressureMeasuringFunction "Druckmessfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :PressureMeasuringFunction "Pressure Measuring Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PressureMeasuringFunction "A subfunction of measuring performed to determine the pressure of gases or liquids."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :PressureMeasuringFunction "Eine Unterfunktion des Messens, die durchgeführt wird, um den Druck von Gasen oder Flüssigkeiten zu bestimmen."@de)
SubClassOf(:PressureMeasuringFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:PressureMeasuringFunction :MeasuringFunction)

# Class: :Rheometer (Rheometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Rheometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Rheometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Rheometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Rheometer "Rheometer"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Rheometer "Rheometer"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Rheometer "A device used to measure the flow and deformation properties of materials, particularly liquids and semi-solids."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Rheometer "Ein Gerät zur Messung der Fließ- und Verformungseigenschaften von Materialien, insbesondere von Flüssigkeiten und Halbfeststoffen."@de)
SubClassOf(:Rheometer :Device)

# Class: :Saw (Saw)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Saw <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Saw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Saw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Saw "Saw"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Saw "A saw is a device used to cut materials, especially wood. It usually consists of a thin, sharp metal blade fitted with teeth and a handle or frame that allows the user to guide the saw. There are different types of saws designed for different applications, including handsaws, circular saws, hacksaws and band saws. Each type of saw is designed for specific tasks and materials to enable efficient cutting."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Saw "Eine Säge ist ein Gerät, das zum Zerteilen von Materialien, insbesondere von Holz, verwendet wird. Sie besteht in der Regel aus einem dünnen, scharfen Metallblatt, das mit Zähnen versehen ist, und einem Griff oder Rahmen, der es dem Benutzer ermöglicht, die Säge zu führen. Es gibt verschiedene Arten von Sägen, die für verschiedene Anwendungen konzipiert sind, darunter Handsägen, Kreissägen, Bügelsägen und Bandsägen. Jede Art von Säge ist auf bestimmte Aufgaben und Materialien abgestimmt, um effizientes Schneiden zu ermöglichen."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Saw "Säge"@de)
SubClassOf(:Saw ObjectIntersectionOf(:Device ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000085> :CutFunction)))

# Class: :ScanningElectronMicroscope (Rasterelektronenmikroskop)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ScanningElectronMicroscope "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ScanningElectronMicroscope "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ScanningElectronMicroscope :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ScanningElectronMicroscope "Rasterelektronenmikroskop"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ScanningElectronMicroscope "Scanning Electron Microscope"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ScanningElectronMicroscope "A Scanning Electron Microscope (SEM) is a Measuring Device that produces high-resolution images of a sample surface by scanning it with a focused beam of electrons."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ScanningElectronMicroscope "Ein Rasterelektronenmikroskop (REM) ist ein Messgerät, das hochauflösende Bilder einer Probenoberfläche erzeugt, indem es sie mit einem fokussierten Elektronenstrahl abtastet."@de)
SubClassOf(:ScanningElectronMicroscope :Microscope)

# Class: :Scissors (Schere)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Scissors "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Scissors :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Scissors "Pair Of Scissors"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Scissors "Schere"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Scissors "A tool with two sharp blades that are brought together by pressure on the handles to cut paper, fabric, or other materials."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Scissors "Ein Werkzeug mit zwei scharfen Klingen, die durch Druck auf die Griffe zusammengeführt werden, um Papier, Stoff oder andere Materialien zu schneiden."@de)
SubClassOf(:Scissors ObjectIntersectionOf(:Device ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000085> :CutFunction)))

# Class: :ScratchTestingMachine (Scratch Testing Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ScratchTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ScratchTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ScratchTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ScratchTestingMachine "Kratzprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ScratchTestingMachine "Scratch Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ScratchTestingMachine "A device used to test the scratch resistance of materials by applying a scratching force."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ScratchTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Kratzfestigkeit von Materialien durch Anwendung einer Kratzkraft."@de)
SubClassOf(:ScratchTestingMachine :Device)

# Class: :ShearTestingMachine (Schubprüfmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ShearTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ShearTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ShearTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ShearTestingMachine "Schubprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ShearTestingMachine "Shear Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ShearTestingMachine "A device used to measure the shear strength of materials by applying a shearing force and measuring deformation."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ShearTestingMachine "Ein Gerät zur Messung der Scherfestigkeit von Materialien durch Anwendung einer Schubkraft und Messung der Verformung."@de)
SubClassOf(:ShearTestingMachine :Device)

# Class: :SimulationNode (Simulationsknoten)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :SimulationNode <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SimulationNode :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SimulationNode "Simulation Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SimulationNode "Simulationsknoten"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SimulationNode "A processing node that implements foo as well as consumes and creates simulation objects and parameters."@en)
SubClassOf(:SimulationNode :ComputingNode)

# Class: :SizingSaw (Formatkreissäge)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :SizingSaw <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SizingSaw "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SizingSaw :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SizingSaw "Formatkreissäge"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SizingSaw "Sizing Saw"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SizingSaw "A sizing saw is an industrial circular saw designed for large cutting formats in woodworking and furniture production."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SizingSaw "Eine Formatkreissäge ist eine industrielle Kreissäge, die für große Schnittformate in der Holzverarbeitung und Möbelherstellung ausgelegt ist."@de)
SubClassOf(:SizingSaw :CircularSaw)

# Class: :Slide (Slide)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Slide <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Slide :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Slide "Schlitten"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Slide "Slide"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Slide "A moving piece that is guided by a part along its path, providing the mount for objects."@en)
SubClassOf(:Slide :Device)

# Class: :SolderingDevice (Soldering Device)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SolderingDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :SolderingDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SolderingDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SolderingDevice "Lötgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SolderingDevice "Soldering Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SolderingDevice "A device used for joining materials together by melting and applying a filler metal."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SolderingDevice "Ein Gerät zum Verbinden von Materialien durch Schmelzen und Auftragen eines Füllmetalls."@de)
SubClassOf(:SolderingDevice :Device)

# Class: :SolderingDeviceRole (Lötgerätrolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SolderingDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :SolderingDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SolderingDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SolderingDeviceRole "Lötgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SolderingDeviceRole "Soldering Device Role"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SolderingDeviceRole "A role fulfilled by devices used to solder materials together."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SolderingDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die zur Verbindung von Materialien durch Löten verwendet werden."@de)
SubClassOf(:SolderingDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :SolderingFunction (Soldering Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SolderingFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :SolderingFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SolderingFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SolderingFunction "Lötfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SolderingFunction "Soldering Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SolderingFunction "A subfunction of joining performed to connect materials using soldering techniques."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SolderingFunction "Eine Unterfunktion des Verbindens, die durchgeführt wird, um Materialien durch Löttechniken zu verbinden."@de)
SubClassOf(:SolderingFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:SolderingFunction :JoiningFunction)

# Class: :SpallingTestingMachine (Spalling Testing Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SpallingTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :SpallingTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SpallingTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SpallingTestingMachine "Abplatzprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SpallingTestingMachine "Spalling Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SpallingTestingMachine "A device used to test the resistance of materials to spalling or flaking under various conditions."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SpallingTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Widerstandsfähigkeit von Materialien gegenüber Abplatzungen oder Abblätterungen unter verschiedenen Bedingungen."@de)
SubClassOf(:SpallingTestingMachine :Device)

# Class: :Spectrometer (Spectrometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Spectrometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Spectrometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Spectrometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Spectrometer "Spectrometer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Spectrometer "Spektrometer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Spectrometer "A Spectrometer is a Measuring Device that measures the properties of light over a specific portion of the electromagnetic spectrum, typically to analyze the composition of a material."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Spectrometer "Ein Spektrometer ist ein Messgerät, das die Eigenschaften von Licht über einen bestimmten Teil des elektromagnetischen Spektrums misst, typischerweise zur Analyse der Zusammensetzung eines Materials."@de)
SubClassOf(:Spectrometer :Device)

# Class: :SubjectOfAdjustmentRole (Einstellungsgegenstandsrolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SubjectOfAdjustmentRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SubjectOfAdjustmentRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SubjectOfAdjustmentRole "Einstellungsgegenstandsrolle"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SubjectOfAdjustmentRole "Subject Of Adjustment Role"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SubjectOfAdjustmentRole "Role of a device that is being adjusted. The role is realized in an adjustment process."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SubjectOfAdjustmentRole "Rolle eines Gerätes (Einstellungsgegenstand), das eingestellt wird. Die Rolle wird ein einem Einstellungsprozess realisiert."@de)
SubClassOf(:SubjectOfAdjustmentRole :DeviceRole)

# Class: :SubjectOfCalibarationRole (Kalibrierungsgegenstandsrolle)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SubjectOfCalibarationRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SubjectOfCalibarationRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SubjectOfCalibarationRole "Kalibrierungsgegenstandsrolle"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SubjectOfCalibarationRole "Subject Of Calibration Role"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SubjectOfCalibarationRole "Role of a device that is being calibrated. The role is realized in a calibration process."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SubjectOfCalibarationRole "Rolle eines Gerätes (Kalibrierungsgegenstand), das kalibriert wird. Die Rolle wird ein einem Kalibrierungsprozess realisiert."@de)
SubClassOf(:SubjectOfCalibarationRole :DeviceRole)

# Class: :SupercriticalFluidChromatographySystem (Supercritical Fluid Chromatography System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SupercriticalFluidChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :SupercriticalFluidChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SupercriticalFluidChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SupercriticalFluidChromatographySystem "Supercritical Fluid Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SupercriticalFluidChromatographySystem "Überkritisches Fluid-Chromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SupercriticalFluidChromatographySystem "A device used for separating and analyzing compounds using supercritical fluids as the mobile phase in chromatography."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SupercriticalFluidChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung und Analyse von Verbindungen unter Verwendung von überkritischen Flüssigkeiten als mobile Phase in der Chromatographie."@de)
SubClassOf(:SupercriticalFluidChromatographySystem :ChromatographySystem)

# Class: :SurfaceProfilometer (Oberflächenprofilometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :SurfaceProfilometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :SurfaceProfilometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :SurfaceProfilometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SurfaceProfilometer "Oberflächenprofilometer"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :SurfaceProfilometer "Surface Profilometer"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SurfaceProfilometer "A device used to measure the surface profile and texture of materials."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :SurfaceProfilometer "Ein Gerät zur Messung des Oberflächenprofils und der Textur von Materialien."@de)
SubClassOf(:SurfaceProfilometer :Device)

# Class: :TemperatureChangeDevice (Temperaturänderungswerkzeug)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :TemperatureChangeDevice <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TemperatureChangeDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureChangeDevice "Temperature Change Device"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureChangeDevice "Temperaturänderungswerkzeug"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureChangeDevice "A device that is used for the alteration and adjustment of the temperature of a tangible object or the environment, e.g., a furnace and cooling media."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureChangeDevice "Diese Entität beschreibt allgemein jedes Werkzeug, das zur Änderung und Einstellung der Temperatur eines materiellen Objekts oder der Umgebung verwendet wird, z. B. einen Ofen und Kühlmittel."@de)
SubClassOf(:TemperatureChangeDevice :Device)

# Class: :TemperatureChangeFunction (Temperature Change Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :TemperatureChangeFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :TemperatureChangeFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TemperatureChangeFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureChangeFunction "Temperature Change Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureChangeFunction "Temperaturänderungsfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureChangeFunction "A subfunction of heat treatment performed to induce changes in temperature to alter material properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureChangeFunction "Eine Unterfunktion der Wärmebehandlung, die durchgeführt wird, um Temperaturänderungen hervorzurufen, um die Materialeigenschaften zu verändern."@de)
SubClassOf(:TemperatureChangeFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :TemperatureMeasuringDeviceRole (Temperature Measuring Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :TemperatureMeasuringDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :TemperatureMeasuringDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TemperatureMeasuringDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureMeasuringDeviceRole "Temperature Measuring Device Role"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureMeasuringDeviceRole "Temperaturmessgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureMeasuringDeviceRole "A role fulfilled by devices specifically designed to measure temperature."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureMeasuringDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die speziell zur Messung der Temperatur entwickelt wurden."@de)
SubClassOf(:TemperatureMeasuringDeviceRole :MeasuringDeviceRole)

# Class: :TemperatureMeasuringFunction (Temperaturmessfunktion)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :TemperatureMeasuringFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :TemperatureMeasuringFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TemperatureMeasuringFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureMeasuringFunction "Temperature Measuring Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TemperatureMeasuringFunction "Temperaturmessfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureMeasuringFunction "A subfunction of measuring performed to determine the temperature of an object or environment."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TemperatureMeasuringFunction "Eine Unterfunktion des Messens, die durchgeführt wird, um die Temperatur eines Objekts oder einer Umgebung zu bestimmen."@de)
SubClassOf(:TemperatureMeasuringFunction :MeasuringFunction)

# Class: :TensileTestingMachine (Tensile Testing Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :TensileTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :TensileTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TensileTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TensileTestingMachine "Tensile Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TensileTestingMachine "Zugprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TensileTestingMachine "A device used to test the tensile strength and elongation of materials by applying a stretching force."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TensileTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Zugfestigkeit und Dehnung von Materialien durch Anwendung einer Dehnkraft."@en)
SubClassOf(:TensileTestingMachine :Device)

# Class: :TestingFunction (Testing Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :TestingFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :TestingFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TestingFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TestingFunction "Testfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TestingFunction "Testing Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TestingFunction "A function performed to assess or evaluate the properties, performance, or quality of materials or devices."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TestingFunction "Eine Funktion, die durchgeführt wird, um die Eigenschaften, Leistung oder Qualität von Materialien oder Geräten zu bewerten."@de)
SubClassOf(:TestingFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)

# Class: :ThermalConductivityMeasuringFunction (Thermal Conductivity Measuring Function)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ThermalConductivityMeasuringFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ThermalConductivityMeasuringFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ThermalConductivityMeasuringFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ThermalConductivityMeasuringFunction "Thermal Conductivity Measuring Function"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ThermalConductivityMeasuringFunction "Wärmeleitfähigkeitsmessfunktion"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ThermalConductivityMeasuringFunction "A function that inheres in devices used to measure the thermal conductivity of materials."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ThermalConductivityMeasuringFunction "Eine Funktion, die in Geräten besteht, die zur Messung der Wärmeleitfähigkeit von Materialien verwendet werden."@de)
SubClassOf(:ThermalConductivityMeasuringFunction :MeasuringFunction)

# Class: :Thermocouple (Thermoelement)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000114> :Thermocouple <http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000428>)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Thermocouple :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Thermocouple "Thermocouple"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Thermocouple "Thermoelement"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Thermocouple "A device for measuring temperature in which a pair of wires of dissimilar metals (such as copper and iron) are joined and the free ends of the wires are connected to an instrument (such as a voltmeter) that measures the difference in potential created at the junction of the two metals."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Thermocouple "Ein Gerät zur Temperaturmessung, bei dem ein Paar Drähte aus unterschiedlichen Metallen (z. B. Kupfer und Eisen) verbunden und die freien Enden der Drähte mit einem Instrument (z. B. einem Voltmeter) verbunden werden, das die an der Verbindungsstelle erzeugte der beiden Metalle Potentialdifferenz misst ."@de)
AnnotationAssertion(:definitionSource :Thermocouple "“Thermocouple.” Merriam-Webster.com Dictionary, Merriam-Webster, https://www.merriam-webster.com/dictionary/thermocouple. Accessed 13 Jan. 2023."@en)
SubClassOf(:Thermocouple :Device)

# Class: :Thermocycler (Thermocycler)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Thermocycler "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Thermocycler "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Thermocycler :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Thermocycler "Thermocycler"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Thermocycler "Thermocycler"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Thermocycler "A Thermocycler is a Temperature Change Device that rapidly changes the temperature of a sample in cycles, often used in polymerase chain reactions (PCR)."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Thermocycler "Ein Thermocycler ist ein Temperaturwechselgerät, das die Temperatur einer Probe in Zyklen schnell ändert, oft verwendet in der Polymerase-Kettenreaktion (PCR)."@de)
SubClassOf(:Thermocycler :TemperatureChangeDevice)

# Class: :ThinLayerChromatographySystem (Thin Layer Chromatography System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ThinLayerChromatographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ThinLayerChromatographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ThinLayerChromatographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ThinLayerChromatographySystem "Dünnschichtchromatographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ThinLayerChromatographySystem "Thin Layer Chromatography System"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ThinLayerChromatographySystem "A device used for separating compounds in a sample using a thin layer of adsorbent material on a plate."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ThinLayerChromatographySystem "Ein Gerät zur Trennung von Verbindungen in einer Probe unter Verwendung einer dünnen Schicht adsorbierenden Materials auf einer Platte."@de)
SubClassOf(:ThinLayerChromatographySystem :ChromatographySystem)

# Class: :ThreeDPrinter (3D-Drucker)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :ThreeDPrinter "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :ThreeDPrinter "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ThreeDPrinter :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ThreeDPrinter "3D Printer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ThreeDPrinter "3D-Drucker"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ThreeDPrinter "A 3D Printer is an Additive Manufacturing Device that creates three-dimensional objects by building them layer by layer from a digital model."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :ThreeDPrinter "Ein 3D-Drucker ist ein Gerät für die additive Fertigung, das dreidimensionale Objekte durch schichtweises Aufbauen aus einem digitalen Modell erzeugt."@de)
SubClassOf(:ThreeDPrinter :AdditiveManufacturingDevice)

# Class: :TorsionTestingMachine (Torsion Testing Machine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :TorsionTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :TorsionTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TorsionTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TorsionTestingMachine "Torsion Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TorsionTestingMachine "Torsionsprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TorsionTestingMachine "A device used to test the resistance of materials to twisting forces by applying a torque and measuring the resulting deformation."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :TorsionTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung des Widerstands von Materialien gegenüber Drehkräften durch Anwendung eines Drehmoments und Messung der resultierenden Verformung."@de)
SubClassOf(:TorsionTestingMachine :Device)

# Class: :UltrasonicCleaner (Ultrasonic Cleaner)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :UltrasonicCleaner "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :UltrasonicCleaner "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :UltrasonicCleaner :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :UltrasonicCleaner "Ultraschallreiniger"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :UltrasonicCleaner "Ultrasonic Cleaner"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :UltrasonicCleaner "A device that uses ultrasound and a cleaning solvent to clean delicate or complex items."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :UltrasonicCleaner "An Ultrasonic Cleaner is a Cleaning Device that uses high-frequency sound waves and a cleaning solvent to remove contaminants from delicate or complex items."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :UltrasonicCleaner "Ein Gerät, das Ultraschall und ein Reinigungsmittel verwendet, um empfindliche oder komplexe Gegenstände zu reinigen."@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :UltrasonicCleaner "Ein Ultraschallreiniger ist ein Reinigungsgerät, das Hochfrequenzschallwellen und ein Reinigungsmittel verwendet, um Verunreinigungen von empfindlichen oder komplexen Gegenständen zu entfernen."@de)
SubClassOf(:UltrasonicCleaner :CleaningDevice)

# Class: :UltravioletVisibleSpectrophotometer (Ultraviolet Visible Spectrophotometer)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :UltravioletVisibleSpectrophotometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :UltravioletVisibleSpectrophotometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :UltravioletVisibleSpectrophotometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :UltravioletVisibleSpectrophotometer "Ultraviolet Visible Spectrophotometer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :UltravioletVisibleSpectrophotometer "Ultraviolett-Visible-Spektrophotometer"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :UltravioletVisibleSpectrophotometer "A device used to measure the absorbance of a sample in the ultraviolet and visible regions of the electromagnetic spectrum."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :UltravioletVisibleSpectrophotometer "Ein Gerät zur Messung der Absorption einer Probe im ultravioletten und sichtbaren Bereich des elektromagnetischen Spektrums."@de)
SubClassOf(:UltravioletVisibleSpectrophotometer :Device)

# Class: :Viscometer (Viskosimeter)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :Viscometer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :Viscometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Viscometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Viscometer "Viscometer"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Viscometer "Viskosimeter"@de)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Viscometer "A device used to measure the viscosity of liquids, providing information about their flow properties."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :Viscometer "Ein Gerät zur Messung der Viskosität von Flüssigkeiten, das Informationen über ihre Fließeigenschaften liefert."@de)
SubClassOf(:Viscometer :Device)

# Class: :WaterPurificationSystem (Water Purification System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :WaterPurificationSystem "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :WaterPurificationSystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :WaterPurificationSystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WaterPurificationSystem "Wasseraufbereitungssystem"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WaterPurificationSystem "Water Purification System"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WaterPurificationSystem "A Water Purification System is a Device used to remove contaminants from water to produce clean and safe drinking water."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WaterPurificationSystem "Ein Wasseraufbereitungssystem ist ein Gerät, das verwendet wird, um Verunreinigungen aus Wasser zu entfernen, um sauberes und sicheres Trinkwasser herzustellen."@de)
SubClassOf(:WaterPurificationSystem :Device)

# Class: :WaterjetCutter (Wasserstrahlschneider)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :WaterjetCutter "PMDco Team")
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :WaterjetCutter :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WaterjetCutter "Wasserstrahlschneider"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WaterjetCutter "Waterjet Cutter"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WaterjetCutter "A device that utilizes a high-pressure stream of water or a water stream with abrasive particles to cut materials such as metal, stone, plastic, etc."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WaterjetCutter "Ein Gerät, das einen Hochdruckwasserstrahl oder einen Wasserstrahl mit abrasiven Partikeln verwendet, um Materialien wie Metall, Stein, Kunststoff usw. zu schneiden."@de)
SubClassOf(:WaterjetCutter ObjectIntersectionOf(:Device ObjectSomeValuesFrom(<http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000085> :CutFunction)))

# Class: :WearTestingMachine (Verschleißprüfmaschine)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :WearTestingMachine "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :WearTestingMachine "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :WearTestingMachine :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WearTestingMachine "Verschleißprüfmaschine"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WearTestingMachine "Wear Testing Machine"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WearTestingMachine "A device used to test the wear resistance of materials by subjecting them to abrasive conditions."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WearTestingMachine "Ein Gerät zur Prüfung der Verschleißfestigkeit von Materialien durch Aussetzen dieser Bedingungen unter Abrasivbedingungen."@de)
SubClassOf(:WearTestingMachine :Device)

# Class: :WeldingDevice (Schweißgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :WeldingDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :WeldingDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :WeldingDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WeldingDevice "Schweißgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WeldingDevice "Welding Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WeldingDevice "A device used for joining materials by melting them together, typically with the addition of a filler material."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WeldingDevice "Ein Gerät zum Verbinden von Materialien durch Schmelzen, üblicherweise unter Zugabe eines Füllmaterials."@de)
SubClassOf(:WeldingDevice :Device)

# Class: :WeldingDeviceRole (Welding Device Role)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :WeldingDeviceRole "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :WeldingDeviceRole "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :WeldingDeviceRole :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WeldingDeviceRole "Schweißgerätrolle"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WeldingDeviceRole "Welding Device Role"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WeldingDeviceRole "A role fulfilled by devices used to weld materials together."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WeldingDeviceRole "Eine Rolle, die von Geräten erfüllt wird, die zur Verbindung von Materialien durch Schweißen verwendet werden."@de)
SubClassOf(:WeldingDeviceRole :DeviceRole)

# Class: :WeldingFunction (Schweißfunktion)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :WeldingFunction "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :WeldingFunction "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :WeldingFunction :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WeldingFunction "Schweißfunktion"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :WeldingFunction "Welding Function"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WeldingFunction "A subfunction of joining performed to fuse materials together using welding techniques."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :WeldingFunction "Eine Unterfunktion des Verbindens, die durchgeführt wird, um Materialien durch Schweißtechniken zu verbinden."@de)
SubClassOf(:WeldingFunction <http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000034>)
SubClassOf(:WeldingFunction :JoiningFunction)

# Class: :XRayDiffractometer (Röntgenbeugungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :XRayDiffractometer "PMDco Team"@en)
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :XRayDiffractometer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :XRayDiffractometer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XRayDiffractometer "Röntgenbeugungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XRayDiffractometer "X-Ray Diffractometer"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XRayDiffractometer "An X-Ray Diffractometer is a Measuring Device that determines the crystal structure of materials by analyzing the diffraction patterns of X-rays passed through a sample."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XRayDiffractometer "Ein Röntgenbeugungsgerät ist ein Messgerät, das die Kristallstruktur von Materialien durch Analyse der Beugungsmuster von durch eine Probe geleiteten Röntgenstrahlen bestimmt."@de)
SubClassOf(:XRayDiffractometer :Device)

# Class: :XrayAnalyzer (Röntgenanalysator)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :XrayAnalyzer "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :XrayAnalyzer "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :XrayAnalyzer :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayAnalyzer "Röntgenanalysator"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayAnalyzer "X-ray Analyzer"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayAnalyzer "A device used to analyze the composition and properties of materials through X-ray techniques such as diffraction or fluorescence."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayAnalyzer "Ein Gerät zur Analyse der Zusammensetzung und Eigenschaften von Materialien durch Röntgenverfahren wie Beugung oder Fluoreszenz."@de)
SubClassOf(:XrayAnalyzer :Device)

# Class: :XrayComputedTomographySystem (X-ray Computed Tomography System)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :XrayComputedTomographySystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :XrayComputedTomographySystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :XrayComputedTomographySystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayComputedTomographySystem "Röntgen-Computertomographiesystem"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayComputedTomographySystem "X-ray Computed Tomography System"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayComputedTomographySystem "A device that uses X-ray computed tomography techniques to produce cross-sectional images of a material."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayComputedTomographySystem "Ein Gerät, das Röntgen-Computertomographietechniken verwendet, um Querschnittsbilder eines Materials zu erstellen."@de)
SubClassOf(:XrayComputedTomographySystem :Device)

# Class: :XrayMappingDevice (Röntgenkartierungsgerät)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :XrayMappingDevice "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :XrayMappingDevice "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :XrayMappingDevice :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayMappingDevice "Röntgenkartierungsgerät"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayMappingDevice "X-ray Mapping Device"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayMappingDevice "A device used for mapping the spatial distribution of elements or compounds within a material using X-ray fluorescence or diffraction techniques."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayMappingDevice "Ein Gerät, das zur Kartierung der räumlichen Verteilung von Elementen oder Verbindungen innerhalb eines Materials mithilfe von Röntgenfluoreszenz- oder -beugungstechniken verwendet wird."@de)
SubClassOf(:XrayMappingDevice :Device)

# Class: :XrayMicroanalysisSystem (Röntgenmikroanalyssystem)

AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000117> :XrayMicroanalysisSystem "PMDco Team")
AnnotationAssertion(<http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000119> :XrayMicroanalysisSystem "ChatGPT 3.5"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :XrayMicroanalysisSystem :devices)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayMicroanalysisSystem "Röntgenmikroanalyssystem"@de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :XrayMicroanalysisSystem "X-ray Microanalysis System"@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayMicroanalysisSystem "A device used for microanalysis of materials using X-ray techniques to determine elemental composition at a microscopic scale."@en)
AnnotationAssertion(<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> :XrayMicroanalysisSystem "Ein Gerät zur Mikroanalyse von Materialien unter Verwendung von Röntgentechniken zur Bestimmung der Elementzusammensetzung auf mikroskopischer Ebene."@de)
SubClassOf(:XrayMicroanalysisSystem :Device)


)